運房局副局長蘇偉文承認無坐過Uber：不認同以科技之名犯法

政府建議將首次汽車非法載客取酬的定罪最高罰款額，由目前5000元，增至一萬元。（資料圖片／陳宇軒攝）

網約車召喚服務平台日趨普遍，但有部分的合法性一直存疑。立法會交通事務委員會今日（15日）討論政府提高利用汽車作非法出租或取酬載客的罰則的建議。多名泛民議員批評的士服務差劣，同時，政府扼殺Uber等出租車生存空間。於會上承認未有坐過Uber的運輸及房屋局副局長蘇偉文，未有正面回應Uber的問題，但強調網約平台本身不犯法，而政府提出的「專營的士」已能做到網約功能，而且能保障司機及乘客權益，政府將爭取於今個立法年度向立法會提交「專營的士」條例草案。

建制派議員就認為不應網約無牌司機，現階段應改善的士服務

搭的士一肚氣，相信不少市民都試過，立法會議員亦不例外。公民黨陳淑莊就指，曾試過坐的士時，更求司機展示的士司機證，惟遭對方以粗口穢語辱罵。熱血公民鄭松泰就指，見過一個的士司機同一時間使用七部電話，代表用七個網約平台或有七個帳戶，形容情境「好似捉比卡超」，他擔心有關行為未能保障乘客安全。

的士服務質素每況愈下或成網約車受歡迎主因，多名泛民議員指市民對網約車有需要，質疑為何政府屢屢打壓。資訊科技界莫乃光批評，行政長官林鄭月娥曾承諾為創新科技拆牆鬆綁，但政府今日卻反而提高罰則，是與市民為敵。蘇偉文亦承認網約是大勢所趨，但不認同以科技之名犯法，相關車輛必須持有合法的出租汽車許可證。

蘇偉文承認自己從無坐過Uber，強調不認同以科技之名犯法。（資料圖片／高仲明攝）

今個立法年度交「專營的士」條例草案

他續指，網約行為本身不犯法，政府提出的「專營的士」亦有網約功能，有規定車種、專營權和保險，能保障司機及乘客權益，政府計劃於2018/19年度立法會期向立法會提交條例草案。而他亦留意到司機使用手提電話情況不理想，政府正審視有關問題。

面對議員質詢，蘇偉文承認自己無論於香港還是外國，都沒有坐過Uber，遭議會陣線區諾軒嘲諷道德底線高。

建制派議員持相反意見，旅遊界姚思榮表示，網約車對市場不公，影響的士司機收入，令更少人入行，造成惡性循環。何君堯就認為的士牌照有空間增加，政府目前可透過嚴格執法，改善的士服務。

如果單要網約，而家大把app都網約到的士，駛撚貪佢果六百架網約的士
混房局班廢物知唔知個重點係咩架

咁ofo用共享之名，侵吞按金又點呀？

人地做到個個位就唔係好似你咁膚淺以用家角度睇呢件事

有司機接送就梗係唔需要坐啦
你哋班人慢慢受氣啦

人地做到依個位唔係以市民角度諗野就仆街啦，有你依d on9 唔怪得香港愈黎愈差下下要諗商家佬有咩問題

犯法做乜唔即刻拉晒佢？
犯乜野法？

你改法例咪合法囉

豬玀

講到uber係殺人放火果類犯法咁
明明係法例跟唔上科技進步

呢條垃圾教書佬都縮撚左入去做官

為左保住份糧，你做到個位你都一樣係政商角度考慮，民生問題根本唔係問題

入棺材啦死老野阻住地球轉

高鐵
地鐵驗車
佢話合法就合法你吹佢唔帳

政府幾時回收的士牌

政府目前可透過嚴格執法，改善的士服務。

單憑呢句都知班仆街都默認左的士佬仆街

得極權政府先係咁好冇

政府回購所有的士牌先講啦

講到個官咁樣做係理所當然 奴隸

我當然覺得有問題
但呢個係結構性問題根本冇得解決

咩叫承認無坐過uber?
唔係坐過先要承認？
宜家記者唔識字？

好似小販牌咁, 唔比轉手
等佢自然死亡
已經即時阻止到炒賣的士牌
咁樣都唔做, 睇唔到正常有幾多決心規管的士服務